認真，19政治立場明顯，同佢合照有不中立之嫌 dq你都無可厚非

【本報港聞部報道】上訴庭副庭長楊振權等三名法官改判「雙學三子」即時入獄，網上昨天有消息流傳，楊振權曾出席由前民建聯中常委陳曼琪創立的香港中小型律師行協會的2015年聖誕酒會。公民黨立法會議員郭榮鏗質疑，楊振權審議案件時可能有偏頗。
郭榮鏗質疑立場有偏頗
《成報》翻查香港中小型律師行協會官網上的新聞稿，文字及照片均顯示楊振權有份出席，同場的還有時任特首梁振英、律政司司長袁國強、香港中小型律師行協會創會會長陳曼琪等人。香港中小型律師行協會成立於2012年，《成報》翻查資料，該會曾設立「反佔中義務法律諮詢熱線」。
根據司法機構《法官行為指引》第94段，司法機構成員跟法律專業成員進行社交接觸，是長期傳統及恰當，但法官仍應以常識來謹慎行事。第76、77段提及，法官不能成為任何政治組織的成員，亦不能出席政治集會及示威；若有親屬活躍政治，法官亦要注意會影響其公眾觀感。
郭榮鏗表示，處理衝擊政府總部東翼前地刑期覆核案的上訴庭副庭長楊振權，在2015年出席過有政治立場的香港中小型律師行協會舉辦的活動，審議案件時可能有偏頗，質疑楊振權出席活動前有否獲得終審法院首席大法官的批准。他表示，英國曾有類似案例，最終需要重審。
司法機構發言人回應稱，由於仍有可能會進行司法程序，司法機構不適宜作出任何評論。